作為半個圍村人嘅心聲

話我鬼又好 分化又好
我都想認真咁同大家講返句
咪撚搞祠堂

其實我都見到熱門己經有啲po叫人唔好燒村
但都忍唔住想講多幾句

其實有好多原居民都明
圍村一路以黎都有好多問題 鄉黑又好 套丁又好
但亦都有好多無辜嘅村民
而且有好多年青一代嘅圍村人其實都有出黎同大家一齊發夢

對於我黎講 香港係我屋企 條村都係我屋企
兩個都係生我育我嘅地方
其實都幾矛盾
圍村有好多問題都影響到其他香港嘅市民
但我真係唔希望大家因為咁就將劍尖指向所有嘅原居民
唔係個個原居民都係鄉黑 有好多人都同大家一樣係到奮鬥緊

講返祠堂
好多覺得祠堂係一件死物 笑牛屎佬封建
但唔係圍村人唔會明白 呢個咁殘舊嘅地方係凝聚緊成條村上下嘅精神指標
入面擺左好多先人嘅靈牌
對於圍村人黎講非常神聖
你搞祠堂等於搞人地祖宗十八代
而且仲有機會搞到同路人嘅祖宗十八代
我有個best fd係一個有遊行有同大家一齊發夢嘅圍村妹
見到隔離po話要搞佢條村好崩潰
話有人搞佢祠堂第一時間攞把刀落黎⋯

最後最後
唔該各位當日即使有幾憎牛屎佬都好
尊重返原居民嘅文化

連登仔下下攪人祠堂

弱智

Between
除左關注元朗 唔該㩒入黎巴絲都要關注埋上環三十六槍
唔好對呢件事麻木呀dklm

每個群體都有機會比人一碌鳩打一船人架喇
示威者又係 黑警又係 好公平
有同伴做左柒野 你朋友選擇不割蓆
咁咪共同承擔個後果
就係咁簡單

你估成條村都有份出黎打人咩
圍村年輕一代都好多黃底
同埋有啲祠堂係文物黎架

假到呀，圍村妹祠堂關佢鳩事咩

點解圍村女仔對祠堂咁有歸屬感
佢地又唔入得去ge

其實個日唔好加入村啦
我覺得當日比人打還拖 無問題

無話唔同班鄉黑割蓆
同埋dklm我連村長都冇得投
咁就比佢代表左成條村喇

搞香港時唔拎 搞你祠堂就拎刀
祠堂關你圍村妹鳩事咩

咪就係唔搞你人命 齋搞你祠堂

收皮啦屌你老母，無差別地鐵站攻擊普通市民個時有冇理過人地無唔無辜啊

女人無丁無錢分咋
有啲村係可以比女人入
成條村去食盤菜都冇問題

我有個best fd係一個有遊行有同大家一齊發夢嘅圍村妹
見到隔離po話要搞佢條村好崩潰
話有人搞佢祠堂第一時間攞把刀落黎

吹到吹真D啦柒頭陷家鏟

兩邊到岩
唔應該搞自己人
早幾日有係屯門做過民間自衛團
反而比唔知情嘅市民當左係元朗白衫人
個種幫自己友但又比人誤會嘅感受係特別難受

但元朗白衫班仆街真係冇一個係無辜
咁樣警黑合作都得真係無法無天
比人拆祠堂都冇得難人

只想講，最好的話，就有目標地拆曾經做過元朗白衫人嘅祠堂

你條柒頭，你試下將成編野既 原居民 改做 香港市民
祠堂改做 民主自由，再同你班鄉黑講一次啦柒頭 屌你老母輸打贏要咁

你條撚樣一句到尾即係叫人遊完走，以後元朗黑真係玩撚晒

點解要執著係男定女呢一點
圍村係男尊女卑
但唔一定要有利益先會對一個地方有歸屬感
正如生活係基層嘅香港市民同樣都可以好愛香港

牛屎仔係咪唔撚睇新聞架？
西環中聯辦呀，國徽呀，都俾人搞呀
你個祠堂有幾撚巴閉呀？

屌你老母 你班圍村狗唔明民主自由，土地對香港人意義係咩，邊個搞大把人落刀衝過去啦

屌你老母，樓主成編野跟本就自私既廢話，全部都係圍村佬角度出發

死全家啦柒頭 賤種

宜加搞到班無辜嘅村民
咁同班白衫仆街有咩分別
但係宜加都未firm究竟邊個係 邊個唔係
無差別咁燒村 同無差別打人有咩分別

收嗲啦

屌你老母 村民有份包庇班牛屎佬 無乜撚野辜

歡迎無辜村民參加遊行保障人身安全

你個所謂frd又話"好難做", 原黎祠堂比人搞就二話不說要攞刀砍人，相反香港民主自由比人搞就遊行就算？ 企邊邊已經揀左啦

屌你老母樓主死全家啦 垃圾圍村狗

第一, 同你個圍村妹朋友講

你d祖宗啊, 十八代啊果d呢

岩岩22號就扑爆正我老母個頭,

聯左8針

所以我而家就黎搞你d死物

如果有人出黎阻止

見一個殺一個

你想我地唔搞你祠堂好簡單

叫番果300個村佬出黎,

企定定比我扑爆番個頭

我當無數

打人果時又唔見話要分咁清唔好傷及無辜？
班賤種收完錢打人然後安安樂樂 反而你班所謂嘅圍村人就話唔好搞事因為好多人係無辜？
會唔會雙重標準咗少少？
得你地有嘢要守護 得你地要保鄉衞族呀？
比著我係個大肚婆男朋友我都會毫不猶疑拎把刀斬鳩班仆街呀
事端係呢班賤種挑起 怪就怪佢地
Fair?

好簡單

你叫番300個圍佬出黎,

企定定比我扑爆番你個頭

同埋比我地用騰條打番一個鐘

我應承你唔搞你地祠堂

樓主真係識玩，你地圍村佬無差別攻擊就可以，相反就要confirm 100%係有關人士先可以覆卓

玩撚晒啦你地

咁你差佬都可以套用呢個講法啦

樓主同佢個"frd", 覺得咩係最重要大家睇清楚啦

721我哋無搞你哋祠堂，你哋都落嚟元朗站打無辜市民

係咪都打，點解唔搞你祠堂先

分別就係先撩者賤 我打返你係天公地道

睇左咁多個POST之之後
圍村人心聲就係凶鳩你咪撚搞我

出呢個po嘅目的唔係話要洗脫啲村老嘅罪名
講真 個日心臟病發個位叔父我叫做識得佢
但我都恨不得佢快啲死 佢條村啲婆仔仲笑鳩佢抵死
我係想話講
你去搞人地祠堂 都有可能搞緊同路人
比人搞祠堂唔介意就假嘅
但如果當日有咩事
我同我個fd都會引路教大家走
你地話我係曬圍村佬嘅角度出發
但我就係想話比你地知圍村人諗咩

示威班人無大台 佢地無仇報 和平原居民怒火咪會去返搞事班人度囉 最後鬼打鬼

咁難明?

咁撚串，拎刀？嚇鬼呀？

你唔想連登仔搞你條村，一D 誠意都冇拎出黎...
離727仲有2日，呢2日內如果你地交721無差別攻擊個主腦連埋証據出黎，我地先有力勸阻勇武果班兄弟。

警察拉左十一個人都係非法集結咋，點頂呀？你自己諗清楚先啦！

要保人定保祠堂，你地自己揀

你肯交人出黎相信冇人會搞你，唔使講咁多廢話
你要保人，預咗要還

如果你條村冇派人做過就727派人出黎遊行反黑
最簡單
一來可以示意你地係反對黑勢力
二來你地可以順便保村

講到尾班黑社會真係好撚蠢，以為收錢打人有差佬撐就無手尾，而家錢又收唔足又要被成個香港敵視，黑社會唔係好憎人做嫁兩咩？自己又走出嚟做

樓主不如搵你班圍村佬諗下點樣落台，扑爆咁多個頭一句道歉一個低威都無認，就咁講句唔好搞祠堂。咁樣同殺左人上庭求情話自己一家大細要養一樣，無撚恥

原居民文化係可以包庇黑社會？

根本班鄉下佬同林鄭一撚樣，重視死物多過重視人命

咁啦，你將有份打人班友綁起，交出嚟，咪大家都好

我又真係唔信啦，以前講到祠堂係只有男丁先可以入，而家好多村咪又係男女都入得。
講到幾咁重視，話埋你知，祠堂傳統呢D非文質文化唔受重視都係呢個政府造成

不如咁啦 襯仲有時間 你去勸佢地自首啦 向大家道個歉
或者供佢地出黎囉 等d人下咗道火 可能會得到原諒lei
話時話你屋企d男丁有冇份出啊？

收皮啦柒頭，個頭先話拎刀砍人，風向一轉又話幫大家走

唔使你話都知圍村佬諗咩啦on9
總之一句到尾唔好搞佢地囉，on99

好明顯就係知你介意先搞啦下話？你唔介意搞黎做咩？on99

認同唔好搞人祠堂

利申住九龍 唔係牛屎佬

睇相見到個啲除左飛天南之外都唔識 有啲叫做係元朗見過下
同埋我係外姓人 無咩野可以講
我條村啲男丁出黎遊行發夢義載就有
元西個單就冇出喇

香港人，大肚婆比圍村狗無差別攻擊冇問題，
祠堂比人搞即刻要拎刀砍人

再一次證明圍村狗冇隻係無辜，連所謂黃絲底既樓主同朋友都咁諗野，班中立，藍底圍村撚真係唔知會幾痴線

班友出黎果陣又唔見你出心聲 你叫到班友出黎集體道歉再講囉

條撚樣樓主內心覺得咩野最重要大家有眼睇

李嘉誠心聲我都識講
我鐘意錢

樓主半條圍村人加黃底都咁撚愛村，真係唔敢想像班真圍村人

唔比人搞祠堂同幫人走冇衡突架喎
我想話你知唔止鄉黑介意姐
同路人都介意架
咁係人都唔想自己屋企比人搞架啦
我行出黎守護香港
但轉個頭自己祖先比人搞喎
係就係自私架喇
對唔住

本來都唔係幾想燒
但係你講到咁重要
又突然想玩玩了

好簡單 你捉哂啲打人嘅白衫佬出黎咪冇人搞你祠堂

你估成車人都有份出黎遊行咩
車上年長上代都好多藍底
同埋有啲仲要係大肚婆黎架

要割席第一日就出黎割啦

好簡單，你而家返村呼籲全村牛屎當日企係門口講撐香港人加反送中
我都好肯定你村個祠堂唔會有事

咁你想我個陣講咩姐我個刻咪同大家心情一樣又嬲又想喊囉
宜加講下自己諗法都唔得
同埋我唔係想話比大家知我有幾愛村
係同大家講下拆祠堂會搞到同路人

7.27 元朗遊行,需要什麼？
元朗居民／圍村人： 需要早日回复安寧，不再擔驚受怕！
2百萬和理非：需要和平非暴力，不要白色恐怖！
勇武義仕：需要團結大多數,繼續抗爭到底！
社會大眾：需要停止撕裂，成了獨立調查委員會！
高牆政府：需要群眾鬥群眾，仇恨添仇恨!

哦，黃絲香港人就係我屋企人，全部義士都係香港民主自由既祖先

你要護撚住你d垃撚圾祖先神主牌關我撚事，死自私閪，為左私利私欲做出發點去叫人唔好搞好撚有說服力wor

我係原居民 我完全唔同意！！你地搞祠堂關我鬼事，呀公咁多錢，咪又係呀公出錢整返。再講，啲人唔係尊敬祖先，只係尊敬因為有先人所以自己有丁權！

對唔住，我唔認同圍村同祠堂有任何歷史價值

覺得祠堂緊要過人命，普世價值仲叫同路人

圍村佬真係好撚虛偽

唔該解釋下點解比人搞個死物祠堂就要拎刀砍人，大肚婆比白衫搞又唔拎刀啊

牛屎佬就係牛屎佬

就係鍾意搞你哋祠堂
半個牛屎仔返屋企啦

你地交晒d打人白衫仆街出嚟同佢地割蓆
咁咪唔會俾人搞
問題係村長都有份參與 點割?

玩祠堂之前, 我完全唔明點解王威信呢D現場行凶無人理過佢. 仲可以任佢上NOW 扮受害者咁嘔心.

大波MAN 又係, 2014到而家邊次見血無佢份? 點解呢D最滿手鮮血既無人搵佢地找數? 唔敢攪?

駁唔到！
唯一解釋，圍村妹欺善怕惡！

你咁樣同d白衫人有咩分別

你咪去問前線囉
前線自己衡量要搵邊個咪搵邊個，我覺得前線又冇必要同網上軍師交代

差佬捉你衝紅燈，唔通你話做咩對面衝燈個個唔捉，係要捉你，咁樣可以甩身啊

叫你d同路人去怪黑社會
怪d鄉下仔俾人利用

笑撚死，你同人捉象棋，對手飛象過河就得，你就要跟足規則捉，抵撚你輸

成班白衫佬係 祖先面前 跪低
對得住祖先。。。

咁咪係囉，所以點解成日向公海有好多好似放風咁透露前線要攪咩目標既po，有咩目的？反正又唔係需要申請徵求同意

我都覺 衝突係Ok 但唔好放火 唔係個個關事

同路人咪出黎遊行囉
寫埋自己邊條村囉

原居民=黑社會

事發前請問你有冇出POST話你地D黑社會會出黎打人呢?
佢地打人個時請問你地有冇幫手報警呢?

一無供晒有份打人果班出黎
自己打人先而家又叫人唔好搞你

怪咪怪你D黑社會鄰居
打完人叫人唔好報仇

嘩咁撚惡，咁要帶定2把刀了

唔好無差別攻擊呀....

咩呀, 依家個個POST都話入面D人好有錢人又多又大勢力
邊個入去斬邊個架wor

咪一樣有打工仔日日返工放工迫巴士
唔係所有圍村人都係黑社會
要搞就瞄準啲

咁你不如叫我去瞄林奠唔好去瞄何妖

事實上無一個係無辜

真係唔好搞人祠堂啦
大佬呀人哋圍村文化冇得罪你哋
更何況如樓主所講
真係好多圍村村民
你哋搞佢哋 激嬲咗佢哋
又激發仇恨真係好咩?

大佬呀
記清楚 自己抗爭緊嘅係啲咩啦
唔係叫你去打人報仇呀
係要香港唔好淪為蝗國嘅一部份呀

唔好搞啲無辜㗎啦

其實佢地只不過嬲得濟9up 你又當真

我點知佢地有咩計劃姐
我都唔識佢地 更加唔係黑社會
請唔好將圍村同黑社會畫上等號
同埋唔係條條村都有份派白衫出黎打人

我只係想表達好多非原住民搬入圍村住
佢哋唔識班圍頭仔

收到, 祠堂係鄉黑軟肋!

真正嘅鄉黑邊理得呢啲傳統野
做埋咁多傷天害理嘅野都唔驚比雷劈
但係你搞祠堂只係比左個理由佢地還拖
又搞到啲真係睿誠嘅村民
要搞鄉黑咪瘋狂reject佢地丁屋申請囉